<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sosu12.github.io</id>
    <title>尔尔小记</title>
    <updated>2024-02-25T13:21:07.027Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://sosu12.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://sosu12.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>世界熙熙攘攘 适合独来独往</subtitle>
    <logo>https://sosu12.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://sosu12.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, 尔尔小记</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[即将35岁]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/ji-jiang-35-sui/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/ji-jiang-35-sui/">
        </link>
        <updated>2024-01-19T14:05:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>恍惚间，我即将迎来我人生的第35个生日。真是可怕。</p>
<p>35岁，在很多人的概念算是正式步入中年，即将迎来中年危机；</p>
<p>35岁，尤其是女性，无论是职场还是婚姻之旅都会越来越难走；</p>
<p>35岁，身体不再年轻，代谢也会下降，扑面而来大大小小的毛病也会成为忙碌生活中的小插曲；</p>
<p>35岁，妈妈已老，但我内心还住着个小女孩还没真正地长大。</p>
<p>说实话，我对即将到来的年龄分水岭并没有特别的焦虑。<br>
人生的确有很多困难，有很多不确定性，加上我欠银行还有好几十万的房贷，工资不高赚的也不多。35岁的我，无论心态还是钱包都跟25岁时候的我一样，又幼稚又穷。<br>
赚的钱还没在兜里热乎，就进了银行的口袋，我今天早上连买个早餐都没不够。<br>
但这种踏踏实实的穷，也的确让我没那么焦虑。</p>
<p>不知道是因为年纪渐长，思想成熟了，还是心态稳重了些，我看透了现实，懂得一个浅显的道理<br>
—没钱没烦恼。</p>
<p>我不像别人那么有思想有计划，规划自己35岁以后的人生，要如何如何丰富多彩，去学习去成长，去邂逅更优秀的自己。</p>
<p>我更像一条死咸鱼，只想找一碗白粥做搭配。把平淡的日子，自律健康，浑浑噩噩的过下去。吃饱喝足，过好今天，明天睡醒再说。</p>
<p>大部分普通人的人生是没有意义的，既然人生没有太大意义，何不坦然接受平凡的自己，不要给自己设置那么多的精神压力跟生活压力。我们身上真没有那么多闪光灯。</p>
<p>活到这个年纪，我也是这几年才看清楚中国的3大陷阱。</p>
<p>买房、结婚、生小孩</p>
<p>可惜，我清醒得太晚，已经掉入第一个坑。在买房的还贷的坑里郁闷了2年半了。买房就是一个圈套，一个名正言顺稀释老百姓资产的陷阱，一个让你一部分人一直富裕而平头百姓怎么也富不起来的圈套。而我这只傻乎乎的小绵羊，就是随了大流，掉进了这个诺达的泥沙坑里，苦苦挣扎无法自拔。</p>
<p>我不觉得这堆冰冷的钢筋水泥混合土能给我带来什么归属感跟幸福感。就好像那本房产证一次都没被我拿出来过一样，它也并没有世人说的那么有分量。</p>
<p>买房抗通胀就是房地产+银行联手起来创造出来忽悠老百姓的骗局，而我也是被忽悠之后才有如此痛的领悟。</p>
<p>买完房，我的资产保守估计在2年内缩水30+W ，而且往后的日子还得继续缩水，因为这房子只会越来越不值钱，而银行的利息每月都在收取，谁懂啊家人们，作为一名普通底层小老百姓，这30+W 我得辛苦赚多久才赚到的，缝纫机都要给我踩冒烟了才有这点小存款，说蒸发就蒸发了，内心说不恨，那都是假的。</p>
<p>自从买了房，我是35岁的年龄裹挟着50岁的心态，已经感觉不到生活一点点的激情与美好，浑身的枯枝烂叶。掉了一个坑已经让我无比郁闷与痛苦了，其他那2个坑，我已经吃一堑长一智了。怎么也不会掉进去了。</p>
<p>你说人生需要有个伴侣携手共度？</p>
<p>你说生病了有人照顾不至于太凄苦？</p>
<p>你说有了孩子人生才圆满？老了才不至于孤苦无依？</p>
<p>是是是，对对对，你说的都对，只是我觉得我还不配。</p>
<p>即将35岁，祈祷自己后面能让我过多几年舒心日子，不要再折腾我了。就这样吧。困了，睡了，熬夜熬不起了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春节回谁家过年？]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/chun-jie-hui-shui-jia-guo-nian/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/chun-jie-hui-shui-jia-guo-nian/">
        </link>
        <updated>2024-01-13T08:32:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>对于已婚人士来说，这个问题应该是每年年底耳闻能详的话题。</p>
<p>本人未婚，但每次看周围有已婚朋友为这个问题起摩擦的时候，我都觉得好奇怪，为什么会为这种事达不成一致协议。各回各家，各找各妈不就行了。</p>
<p>春节对中国人来说，是个团圆的大节日。男方爸妈相见的是他们的儿子，女方的爸妈相见的其实也是他们的女儿。而彼此的另一半，其实都是附带的，就算感情再好再热情，也依旧是外人。女生在男生家里无法做不到随心所欲，而男生到女生家里又何尝不是如坐针毡。</p>
<p>既然这么别扭，为什么要在喜庆的节日，让自己不舒服，同时又让其中一方父母的团圆的美梦落空呢。</p>
<p>有人碍于亲戚邻居的指指点点，选择了一家一年的方式，今年小两口去男方家过年，明年小两口去女方家过年。看似好公平，也平衡了2家人的需求。但实则，难受依旧，问题仍在。</p>
<p>父母年事已高，年轻人又迫于生计一直都在外打拼，说实话，能回去的次数屈指可数。年轻人的人生还有几十个年头，但父母呢？说不好听的，他们的人生已经进入倒计时，还有多少时间可以去浪费跟等待。</p>
<p>各回各家，各看各妈，闲暇时候如果有空再抽空对调走动，难道不是更合理的安排吗？</p>
<p>婚姻不是女人的卖身契。</p>
<p>结了婚不代表嫁出去的女儿泼出去的水。做老公的，应该体量别人的妈妈想看到女儿的心望。而不是为了自己的面子，自家的团圆去把持住妻子。</p>
<p>体现孝道，也不应该只局限在春节。如果真的有孝心，近距离的话可以每周抽空多去看看父母，远距离的每个月或者每个季度何尝不能抽2天回去陪陪老人。何必挤在这短短的春节7,8天假期里去思考如何两头顾。如果真要两头顾，那就各回各家。或者有能力的话把双方父母都安排出来一起旅行，安排一个4-5天的舒适游，找个风和日丽的城市，让4位老人家一起接触，一起唠唠嗑，全家真正意义上实现大团圆。但这个想法太美好，需要同时考虑这对年轻夫妻的经济实力以及双方原生家庭父母的平均素质及生活习惯。如果是真正意义上的门当户对的两家的联姻，小两口又比较殷实，是完全可以选这个办法过春节。</p>
<p>我的一个大学同学就是这样，她是湖北人，独生女，父母体制内退休，老公家是海南人同样是独子。女方父母把老家的房子卖了，搬到广州跟他们小两口一起住，照顾他们的日常起居，丈母娘老丈人看女婿是越看越喜欢，生活中没有婆媳关系的争吵，她生儿子也是自己的妈妈照顾的月子，月子过得也很舒心。每年过年，他们都会一起去海南跟男方父母一起过年，海南的父母每年都热情接待，会选择去海南的海边酒店度假，2对父母都是体制内的人，体面又明理且经济都独立，而他们两个又都是独生子女，所以根本没有什么妯娌婆媳之间的破事儿。小日子过得是相当的幸福。金钱可以解决99%的问题。这很扎心但也很真实。</p>
<p>她爸妈卖房子后的钱也拿出一部分补贴他们在广州全额买房，日常他们自己也有退休金。所以他们两口子赚的工资除了日常的生活开支+养小孩外，剩余的都存了起来。有房有车，父母又还年轻能帮忙打理家务，她又不用请保姆又不用自己干家务，老公还是超级暖男，兴趣爱好就是研究各类美食，中餐，西餐，面包糕点，甜品饮料，简直无所不能，我们都打趣她，是从新东方厨师学院找的老公吧。而且她老公很有仪式感，每次出差到其他城市都会给她带礼物，小到一杯湖南特长茶颜悦色，大到黄金首饰。<br>
从她的婚姻中，我第一次看到了结婚的意义跟价值。那种婚后为了各种鸡毛蒜皮的事，为了几千块发愁的日子，不婚也罢。</p>
<p>所以如果是身处在正确的婚姻关系中，回谁家过年，会成为问题吗？</p>
<p>如果两个人在相处过程中觉得回谁家过年是一个争论不下的问题，那是不是应该反思一下自己的婚姻。</p>
<p>是不是你们两个人挣的钱不够多，让自己没办法做一个两全其美的安排？</p>
<p>是不是你太自私，只想着自己的圆满而忽视另一半原生家庭也有同样的需求？</p>
<p>是不是你以为岁月留给你的时间跟留给父辈的时间是一样的漫长？</p>
<p>为什么单身之前双方都没有这种问题，为什么有了另一半之后反而要为此争论？那另一半的存在，是不是才是问题的症结？</p>
<p>各自美丽各自绽放相互尊重，是一种成全也是支持。</p>
<p>所以，你过年会回谁家过春节呢？<br>
<img src="https://sosu12.github.io/post-images/1705138325053.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与猪相冲]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/yu-zhu-xiang-chong/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/yu-zhu-xiang-chong/">
        </link>
        <updated>2024-01-07T10:34:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>每个人都有自己的饮食喜好，有喜欢吃的东西，也有一口也吃不下去的东西。<br>
我还没出来外面读大学之前，并没有特别明显抵触的食物。但自从外出上大学以后，基因里对猪肉的抵触就慢慢觉醒了。</p>
<p>现在每次做猪肉，我都会很认真处理猪的肉骚味，但嗅觉总能闻到那股恶心的猪味，闻着都恶心，做出来也能尝出猪骚味。</p>
<p>我一度以为，是我买的猪肉不新鲜，但后来也尝试过买当日新鲜的猪肉，依旧骚得很上头。</p>
<p>到底是猪变了，还是我变了？<br>
<img src="https://sosu12.github.io/post-images/1704630107369.webp" alt="" loading="lazy"></p>
<p>小时候家家户户养猪，一头猪最少养个一年半载才能宰杀，喂猪用玉米，蔬菜、土豆、红薯和泔水等五谷杂粮一起煮熟投喂。</p>
<p>而且现在吃到的很多猪肉都是进口猪而非小时候的本土猪，随着老百姓的生活水平的提高，对肉类需求的增加，进口猪的品种的抗病能力，繁衍能力强，生长速度更快，适应了市场需求的变化，于是传统的土猪品种在不断减少甚至消失。我们现在餐桌上的猪肉逐渐被进口猪替代，这也是一种社会发展必然的结果。</p>
<p>现在的大型养猪场他们是怎么喂养的呢？就是化工饲料和催肥剂，一大堆化工原料饲养的、猪从出生到上桌就没有吃过一口熟食。不止猪是这样投喂的，现在的鸡也没鸡味，鸭也没鸭味，要想肉好吃，只能拼命下科技与狠活。中国的食品安全一向很令人头疼。</p>
<p>好了，不聊难吃的猪肉了。以后与那猪，有5000V绝缘。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[与老妈的通话]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/yu-lao-ma-de-tong-hua/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/yu-lao-ma-de-tong-hua/">
        </link>
        <updated>2024-01-02T14:39:37.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今晚8点多照常给老妈打了电话<br>
老妈问我元旦过得怎样，有没有吃好喝好，有没有招待好从上海回来的小章。</p>
<p>贤惠这个词是被刻入潮汕女人的基因里，而我妈妈就是这样一个人。她觉得小章一个人孤身在上海奋斗，又不懂好好照顾自己，不会自己做饭每日以外卖为伍，可怜程度堪比无家无归的流浪乞丐。</p>
<p>元旦既然回来广州，那我就应该给他做点好吃的，犒劳他一番。就好像我回家她也会一样对待我。</p>
<p>这可给我逗乐了。但她们那个年代的确是男主内女主外，女性大部分都依靠男性去打工赚钱来获得生活费，我也就不跟她争论了，毕竟时代的代沟，犹如宇宙星河，是无穷无尽说不清道不明的。</p>
<p>聊了一番家长里短，妈妈突然很不好意思的小声问我，好似周围有其他人似的：小章，有给你几百块去买菜生活吗？</p>
<p>等听清楚她的问题，我忍不住哈哈哈大笑，还不可置信的问她，给多少？<br>
她被我问住了，以为是不是说太多了，口气都虚了下来，重复地问了一句：几百有没有？</p>
<p>古人云：男人是搂钱的耙子，女人是管钱的匣子”，这个在传统的潮汕地区，很多家庭也的确是这样，男人负责赚钱，而女人负责管钱。很多潮汕男人身上只留点买烟钱，其他都是如数上缴给老婆打理。当然，在花钱上，男人还是有决策权的，只是平时不让接触到太多现金，怕男人一个没忍住出去约鸡朋狗友喝酒唱歌把钱给霍霍完。而我老妈以前也是管钱的一把好手，管了我爸一辈子的钱，现在反倒是怕我没人给钱买菜做饭。</p>
<p>我便决意逗逗她，说：的确没给我买菜钱，什么钱都不给，就白吃白喝我几天。<br>
她喃喃的说：怎么这么小气，都不给钱买菜呢。那你自己有没有钱买菜？</p>
<p>隔着电话我都能感受到她的脸皱成了疙瘩，哈哈哈哈</p>
<p>我大方的跟她说，你放心拉，我工资很高的，有5千呢，每个月都花不完的嘞，她又开始操心我才5千不够还房贷不够生活吃饭了。</p>
<p>看吧，现在的长辈其实什么都懂，又假装不想懂的样子。<br>
她为什么不问：他对你好不好，他有没有关心你，有没有给你打电话，有没有多跟你聊天。<br>
而是问：他有没有给你钱买菜生活。</p>
<p>因为作为过来人，其实她知道：婚姻就那样。感情也没那么重要，钱到位就行。女人最重要的，还是要先保障自己的经济独立（在她那一辈人，获取经济的最根本的来源就是男人上缴的生活费）。而现代女性已经可以通过自己努力工作去获取经济独立的能力。而她估计也是希望我能有双层的经济保障吧。</p>
<p>为什么现在的年轻人越来越多不愿意结婚？宁愿单身也不愿找个人搭伙过日子。</p>
<p>谈论到这个问题，就要先捋一捋，在婚姻中，谁是利益既得者？！</p>
<p>好的婚姻是互相扶持，相互付出，所以好像谈不上谁得利些谁又失利些。<br>
但现实中呢，复杂的婆媳关系，繁重杂乱的家务活，10月怀胎的生育苦难，以及职场中对孕妇的歧视以及那些高龄未婚未孕，或已婚未孕女子的职场歧视，条条都压在女性的命门上。谁不是白天上班晚上回家，但社会就是这么奇怪，对回来躺平的男人容忍度就是很高，而女人要是回来躺平就要被冠上不贤惠懒惰的标签。而且男性结婚后反而社会人设更沉稳，职场上也会给已婚已孕的男性更多晋升的机会。在传统观念中，孩子好像就是妈妈一个人的，而爸爸只是一个锦上添花的角色。</p>
<p>所以，谁是婚姻中的利益既得者，这个天平从来都不是绝对平衡的。</p>
<p>有些人还是愿意拥抱社会的不公，勇敢走进婚姻的殿堂，大体，是因为爱情吧。</p>
<p>老妈末了又问了我一句：你什么时候想去领证？</p>
<p>我笑笑说：等我有钱买菜了，我就考虑去领证。</p>
<p>在我的哈哈哈笑声中，老妈已经不耐烦我的敷衍了，以催促我洗澡为由，挂了电话。真是可爱的小老太。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年回忆录]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/2023-nian-dao-ji-shi-huan-sheng-1-tian/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/2023-nian-dao-ji-shi-huan-sheng-1-tian/">
        </link>
        <updated>2023-12-30T14:45:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2024年1月1日 ，晚 ，微风徐徐</p>
<p>2023年就这样草率被画上了句号。</p>
<p>计划好的到处走走最终也没有实现，好像跟小章在一起做的所有计划基本90%都无法落地实现。<br>
好遗憾，这3天的假期，我其实一点都不快乐，只能刷着朋友圈通过别人晒出的快乐假装自己也感同身受。</p>
<p>自从楼上邻居生了小孩，噪音不断后，我已经不喜欢待在这这套不足60方的小房子里，多待一会我都觉得心情憋闷，有那么几个瞬间，我真的怀疑这套房子是不是风水不好了。</p>
<p>如果可以，我宁愿到楼下的公园走走，散散心，透透气，不想被这令人厌烦的孩子吵得头疼。我不理解喜欢孩子的人的想法，就好像他们不理解孩子在我眼中是恶魔一般的存在的感受一样。</p>
<p>原本计划里骑车去大夫山，再去西樵山看看，也想顺便去大石蹭顿饭。<br>
但现实往往是残酷的，我已经想不起这3天我都干了什么，只记得做饭吃饭做饭吃饭，而实际上，我这几天吃的饭菜是没味道的，甚至是有点难吃的，不知道是味蕾出了问题还是心情不对。</p>
<p>过去2023年的种种经历就像写满故事的宣纸遇上了水，模糊了回忆。</p>
<p>2023年经历了多次反复发烧，身体被多次洗刷打磨导致这一年的体质下降很多，经常觉得好累。估计也是老了身体机能下降的缘故。</p>
<p>2023年我无法从工作中获得成就感、满足感，得过且过，伴随无力感、抑郁也越来越重，到了2023年底，我已经有一种上班如上坟的感觉，这或许是心理给我的一种反馈机制，督促着我寻找其他新的人生出口。</p>
<p>人生不如意十之八九，生老病死总是常态，2023年我还面对了老爸离世的“创伤时刻”，这让我2023年的世界好像都失去了色彩，现如今距离他的离开已经过去4个月，我也一直在无时无刻培养自己的心理韧性，学着去直接面对创伤，去成长成熟，自我抚平心中的伤痛。<br>
但总感觉胸口有一块大石，怎么也卸不掉，经常压的喘不过气来，我知道，这需要一个很漫长的过程去锻炼出一颗强大的心脏承受这些伤痛，而此刻的自己还不够强大，这个过程是没有谁能替我承受，而这种感觉没有经历过的人根本不懂，话在心口难开。</p>
<p>没有一个黑夜不会过去，也没有一个天亮不会到来。</p>
<p>在没有方向日子里，那我就在黑夜中挣扎摸索光明的出路，好好生活，好好照顾自己，把时间分配给睡眠、分给书籍、分给运动、分给花鸟树木和山川湖海，分给妈妈。</p>
<p>余生好长，长到我看不到尽头，</p>
<p>余生又好短，我们其实一直在重复过着同一天。</p>
<p>但这就是绝大多数普通人的宿命，如果只能是这样，那就学会跟自己的焦虑跟不安相处，接纳自己的平凡，<br>
争取做一个内心丰盈，目光澄澈的自己。</p>
<p>时间如水，有些想法想到就去做吧，不要等任何人，也不要等任何时候，更不要说出口，一旦说出口，就难以实现。想到就去做，不用告诉任何人，只要自己开心就行，人的情感都是无法想通的，希望2024年自己能开心一点。</p>
<p>敬自己，霉运散尽，未来可期。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国式圣诞节· 快乐]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/zhong-guo-shi-sheng-dan-jie-kuai-le/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/zhong-guo-shi-sheng-dan-jie-kuai-le/">
        </link>
        <updated>2023-12-25T13:02:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2023年12月25日<br>
这一天是西方的重大节日圣诞节，相当于我们中国的新年，圣诞节带有基督教宗教色彩，但我觉得中国人过这个节日跟它背后的宗教意味没啥关系的，纯粹是中国人的工作跟生活都太压抑了，想找点新奇的活动作为自己的消压阀罢了。<br>
有这么一个盛大的节日，我们便有了跟情人约会的理由，或者有了跟朋友小聚的借口。中国人的生活基本被工作跟柴米油盐酱醋茶压缩得没什么气力去追求仪式感了，所以很多中国人其实是很沉闷疲倦，只剩皮囊没有灵魂了。而过过节，晒晒朋友圈，收收礼物，体验一下别人的在乎也就成就了某些人所追求的生活仪式感。<br>
在工作上，有些公司为了体现自己企业文化的高大上，也喜欢搞这种圣诞活动。<br>
但画虎不成反类犬，大多数搞出来的活动本质上都是一样的，那就是公司不花一分钱，全让员工自己出钱互相哄同事开心。同时还要冠上爱的名义，去进行道德绑架，你不参加还不行，会显得你又小气又没团队精神，还不认可企业文化。<br>
对企业的这种行为，我只能说：很中式，也很狗。<br>
而身在其中的社畜能如何抗争呢？大体是不能的，最后大多数都只能就范，且还要进行一场绘声绘色的欣欣作态的表演。<br>
有些I人被逼着在表演，而那些E人简直如鱼得水，大戏一场接一场的上。<br>
不巧，我就身处在这种狗公司里当着生不如死的社畜，且每年的圣诞节都能看到一场又一场精彩的表演。<br>
都说职场就如一场修罗场，何尝不是呢。<br>
有人准备了精美的礼物，还弄得跟寻宝一样一步一个提醒慢慢引导你找到你的礼物，如果不是同性，你看到这里都要以为是同事之间互生情愫了；<br>
有人送了吃食又送花还送野兽派的水晶球，让你如公主一般拥有属于自己的许愿水晶，不止如此还豪气再发个大红包，惊喜那是一波一波还有一波，就是不知道他自己的老婆有没有体验到他这种殷勤体贴；<br>
有的给自己的天使送了礼物后，还不过瘾又下血本买了近4位数的香水，额外送其他同事，并洋洋洒洒附上一大片英文祝福，又提现财力又展示软实力，讽刺的是，收到礼物的人是已婚男性，而送礼物的人是未婚女性，我想，如果这位女士能把这种魄力放在追求幸福上，应该也能斩获她要的爱情吧，现在她这是做啥呢？那味道就怪怪的，很难评；<br>
又有些两面三刀，看人下菜碟的人做法也是让人叹为观止。按规定只需要准备一份礼物给抽到的天使即可，他准备了多份礼物，而给自己抽到的天使的礼物，是最廉价的，其他收到礼物的，不是香水，就是首饰，额外的高端礼物都送往了日常有权有势的HR 部门，真是耐人询问；<br>
还有奇葩送女生高级PUA 书籍《如何让你爱的人爱上你》，据说这本书里面很多两性话题，还有一些教你如何身体交流的信息，好炸裂，我也想知道是哪个奇葩会想到送女生这种书，什么年代了，爱就爱不爱拉到，还需要训练你如何获取对方的爱。看到书名，想必多数同事的心里都在嘀咕了吧；<br>
除了这些奇葩的人物，还有些不情不愿参与活动的人，有送掉了漆的暖手宝的，送彩票的，送暖宝宝的，送杯子，送日历的，这些人大部分就是捧捧场凑个人头，送的大体实用又不贵；<br>
说了这么多，你是不是也好奇，那你收到什么礼物了呢？<br>
说到这里，我这些年的郁闷就不吐不快了。<br>
掐指一算，我在这家狗公司也呆了好些念头了，每一年都有这种一毛不拔又强迫参与的活动。而我每一年收到的礼物都非常让人失望。<br>
我收到过，没有底的冬天的毛毛鞋，是的，你没有听错，就是没有底，那个底就是一层薄布，而顶上就是厚厚的毛毛虫造型的拖鞋。穿上那是啥感觉，脚底真冷，而脚背上是真重。<br>
我还收到，没有棋盘的黑白棋子，就如我一样，如棋子一半被人操控，连个体面的棋盘都不配加配拥有。<br>
这还没完，我还收到过热水壶，那种把爸妈妈喜欢的20L 的装热水的热水壶。现在还被我搁在柜子里，我还没遇到可以用它的时候。<br>
除了这些以外，我还收到过苦过这条命的速溶美式苦咖啡，没糖没奶，生活已经这么苦了，这么个快乐的节日送我苦咖啡，而我还没喝咖啡的习惯，我只喜喝茶。<br>
还收到啥？还收过殷勤的对待，就是每天给我点一杯烤黑珍珠红糖奶茶还是大杯的，连续给我点了5天奶茶+各式面包，而我最讨厌甜食。受着人家对你的好，还得求着别人帮你喝，是啥感受。只感觉自己无福消受。<br>
这些年，唯一 一次收过比较合心意又正常的礼物，就是一本蔡澜的《今天过得比昨天更快乐》，蔡澜是我的老乡，这本书字里行间真是给我带来太多共鸣了，这本书我也前前后后阅读过好几遍，算是我复读率很高的一本书。除了这本书，已经罗列不出其他正常的礼物了。<br>
我也太难了~~~~~<br>
中国人，过外国的节日，总喜欢带着中国人自己的习性去过西方的节日。<br>
从来都不认真去学习人家的文化再去过人家的节日，像极了小时候喜欢抄别人作文的我们，都不理解别人作文中表达的情感，就一通乱抄，还喜滋滋的觉得自己做得很棒，其实真的很四不像又不自知。<br>
我不是崇洋媚外，只是就事论事。<br>
送礼物这件事，我总觉得是神圣的事。应该是在对对方有足够的了解跟交情之后，真心实意站在对方立场去判断对方是否会喜欢这份礼物后，才做出的行为，而不是像被包办婚姻的小媳妇一样，不情不愿去参与这种形式工程。<br>
虽然，中国式的圣诞节，我一点都不快乐。<br>
但是，各位圣诞节快乐！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[骑行见闻]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/qi-xing-jian-wen/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/qi-xing-jian-wen/">
        </link>
        <updated>2023-12-24T08:34:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2023.12.24，下午2点，阳光正盛，广州的冬天，这样的温暖真的很吸引人，与其在阴森森冷冰冰的室内泡热茶，不如外出晒晒太阳。<br>
于是，我扫了台滴滴青桔便开始了我的city walk。<br>
我一向路痴，本想凭借自己的记忆去骑行到第一个目的地：姑妈家<br>
但我还是太高估自己的认路能力了，才骑到番禺中医院，我就在向左还是向右犯难了。<br>
在路痴短板的现实面前，我还是识时务开启了高德地图导航。<br>
就这样，一路骑行，一路看着从小就见过的街道，店铺，食肆...走过曾经热闹的大北路，看着这一路大门紧闭的服装店，又经过环城中路都是红木家具大清仓关店大甩卖，清河东路的小作坊窗帘定制以前可是红红火火，现在都无比萧条， 唯一可见开店的都是些叫不出名字又没听过的五花八门的奶茶店，咖啡店，还有那么一两家烧腊店。<br>
奶茶店迎合了年轻人对热量汲取的需求，也不管它健不健康，只要喝着快乐，再没名气的奶茶店好像都有客人光临。<br>
而烧腊应该是老广们最后的倔强了吧，烧鸭烧鹅，叉烧，烧肉，在苦的日子，菜桌上也不能少了这一道经典硬菜。说实话，我也很想去买个烧鹅腿吃，好久没吃到了，甚是想念，可惜没有本地阿姨们的指点，我还真不敢随便找家点就购买，多半会对那口味失望吧。<br>
骑了大概半个钟<br>
我到了姑妈楼下，感慨，这个距离是真近。只是现在彼此的心，远了。终究我还是没上去打声招呼，就开启下一个目的地的骑行：西坊大院<br>
这个地点感觉选得不错，因为导航带我走的是更古老的老城区的路。路变窄了，房子看着非常陈旧，九几年的样子，有些外墙甚至还能清晰看到是红砖修葺而成，是那种2层的小洋楼，一大片一大片紧挨着，两旁的树木也上了年纪了，树荫茂密到把阳光都拒之门外了，没有阳光的加持，树荫下的冷风越发猖狂得往脖子里钻。<br>
我缩了缩脖子，拿下墨镜，树荫下，墨镜中的路都变得黑暗不清了，这样的路，我是真不想骑太久只想快点逃脱出树木的庇佑，沐浴到阳光之下。<br>
庆幸，这样的阴冷，只维持了7分钟左右<br>
我便穿过了市桥文化馆，市桥公园，来到西坊大院门口，之前跟小章来过一次，很小也没什么特别吸引人的地方，我考虑了一下到底要不要再进去故地重游一番，思想前后，犹豫不决。<br>
最终，是尿意来袭，让我决定进去遛一遛，顺便放放水。<br>
好些时日没来，<br>
西坊大院，还是那么小，<br>
西坊大院里的人，还是那么不接地气。<br>
一个小小的角落，印刷着几句有趣的口号，变成了网红打卡点，一群人在轮番拍照。<br>
一个不卖花的花店，只收拍照的钱。<br>
一个不靠卖书盈利的书店，吸引了一大波人来拍照装文艺。<br>
还有那2只西坊大院的流浪猫都吸引了一大波小迷妹粉丝为他们驻足拍照。<br>
路边的餐车，卖着不接地气的牛肉汉堡，那是我吃不起的价格，还有那大冬天里巨大巨大的冰淇淋。<br>
看着年轻人们，看着手机，坐在阳光里，一边晒太阳，一边吃着冰淇淋，今天温度5度左右。<br>
很松弛也随性，我想也会很冷吧。<br>
从心冷到胃那种.........<br>
我逛了个弯，看到边上还有7,8个手工艺摆摊的年轻人正在营业，便也凑过去仔细欣赏她们售卖的产品。<br>
但很可惜，好像所有带着文化气息的商业区卖的都是一样的东西。什么DIY手串，钥匙扣，小公仔，帽子.....而且这些估计都是1688批发的，看着质量再看看价格，我想她们可能追求的不是金钱，而是这种摆摊的体验。可惜摊位都支在风口里，又没有阳光照射，我也只看了一会就实在看不下去了，钱包瑟瑟发抖，这幅皮囊也在瑟瑟发抖。<br>
索性，进了书店，这次连楼都不上了，直奔洗手间，解决完也是头也不回会撤了，等我出来，我的共享还在原地等候。这种感觉真好，就好像你出去逛街，结束后你的男朋友就等在门口的那种喜悦。<br>
骑上我的共享单车我就准备回程了。<br>
才骑行一会拐个弯就看到了友利创意园，这个地方我曾经工作过2年多，那是不堪回首的一段工作经验。<br>
但令人欣慰的是，那个该死的黑心老板最终在我日以继夜的诅咒中，他公司倒闭了，餐厅也倒闭了，最后还卷了合伙人的钱跑路了，相信这种人渣到哪儿都不会有好结果的。<br>
过了友利又看到熟悉的易发街。<br>
塞车，永远塞车，不明白易发街的地下车库入口怎么会设计在大路边，这个设计师的脑子很奇葩，一大溜的汽车等着右拐，为的就是进入地下车库，但第一台一直没动。他们不动，可我能动啊，羡慕吧，以为四个轮就能厉害过2个轮？不见得了吧，我一下子串到最前面去，终于找到这该死的车流丝毫不动弹的原因了，车库入口处赫然摆着一个牌子，牌子边还站着一个保安：车库已满。<br>
我想，后面的汽车如果知道是这个结果，估计心里嘴里只有2个国粹：我草！<br>
是的，第一辆车在等，他在等有其他车退出车库，他才有空位可以进去。看看，这多像国企的岗位，一个萝卜一个坑，他是压力山大的，因为后面的人并不知道原由，他们只会把愤怒转变成震耳欲聋的鸣笛声，这一声声的喇叭响声如果能翻译成人话的话，那大概是：你这个大SX,会不会开车，不会开车就不要上路，堵哪儿干嘛？在算良辰吉日进车库吗？<br>
一声声车鸣，就像一声声SB一样刺耳，我快速逃离。<br>
就这样，我又如下班一样骑行在自己最熟悉的那段回家的路上，顺路又买了份浓心爷爷面包，到了楼下又走进M纪，想着这一路骑得这么累吃2个炸鸡翅犒劳一下自己。可当我看到今日活动：第二份半价，我顿时就没兴趣了。一个人吃2个炸鸡翅还行，吃4个炸鸡翅那今晚还能吃的下饭吗？<br>
终究，这个世界对一个人的身份是很不友好的。<br>
一个人，要么就要面对过剩的浪费，要么就可能无法享受优惠，为什么就不能单独一件打个8折，9折，非得第二件半价，又累又不赚钱，这样的卷不明白有什么意义。<br>
但现实中，很多都是这样，又累又不赚钱又卷，还沉浸其中无法自拔。<br>
等回到家，太阳基本已经不太强劲了，傍晚的寒风已经蓄势待发。<br>
我躲回屋里，又要跟楼上的破小孩斗智斗勇了。<br>
又是一个被吵得火冒三丈的周六日。<br>
希望这个破小孩一家快点搬走，真的很讨厌不自觉的邻居。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你好呀！树洞]]></title>
        <id>https://sosu12.github.io/post/ni-hao-ya-shu-dong/</id>
        <link href="https://sosu12.github.io/post/ni-hao-ya-shu-dong/">
        </link>
        <updated>2023-12-11T12:12:49.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我是一个不喜表达内心情感的人，在热闹的城市里，穿梭在车水马龙中，越发觉得，我的孤独感是与生俱来的，走不进别人的世界，别人也很难走进我的世界。<br>
慢慢地，心里的门就越关越紧。<br>
当一个人习惯了孤独，而不是害怕孤独，就会越活越像透明人。<br>
偶尔的心生感慨，偶尔的伤心低落，也会在很短的时间内自我调节，甚至在外人面前不留下一丝情感波动。<br>
有些人把这种改变，称之为：成长<br>
这种状态，让我自己都感到害怕。<br>
虽然偶尔发发朋友圈，写写随笔，但输出的真实情感却寥寥无几。<br>
终究，朋友圈里，容不下自由的灵魂。<br>
既然如此<br>
我不妨另辟蹊径<br>
给自己的情感找一个宣泄口，<br>
你好呀！树洞</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>